赴美留學 曾被勸不要回港 梁天琦拒做逃兵：要對得住支持者

2018年05月20日

赴美留學 曾被勸不要回港
梁天琦拒做逃兵：要對得住支持者

■游月華（左）指梁天琦只是為港人爭取應有權利。

【旺角騷亂案】

【本報訊】過去幾年公民抗命浪潮中的年輕先鋒相繼遭受政治檢控，有人慷慨作楚囚，也有人選擇逃避。在旺角騷亂案中暴動罪成的梁天琦去年離港赴美留學期間，曾被勸說不要回港面對審訊，他為了對得起支持過他的人，也為了自己的未來，決定「要返嚟找數」。不過，他質疑政治抗爭要受到殺人犯、強姦犯、毒販相同的懲罰，並不公平。

記者：麥志榮

民主黨成員游月華是旺角騷亂案眾被告代表律師團隊之一，她在前天判決後在facebook撰文透露，在70天審訊期間，「佢（梁天琦）問得我最多嘅問題係：『我係唔係唔應該返香港？』我每次都問返佢轉頭，『你覺得呢？』佢每次都答我：『應該返嚟，否則對唔住認同我、支持過我嘅人，我要返嚟找數。』

「點解懲罰同殺人強姦一樣」

游月華又指出，梁天琦私下承認在旺角騷亂中有「自己做得唔理想嘅地方，佢覺得己所不欲勿施於人」。但他認為政治檢控並不公平，「佢同我講，喺佢對面嘅係殺人犯，隔籬係強姦犯，再隔籬係管有幾十kg毒品嘅毒販，佢問我，佢做錯嘅事，係唔係同嗰啲人做錯咗嘅事一樣咁嚴重？點解受到嘅懲罰，可能會同這些人一樣？」

游月華亦認為，梁天琦只是爭取應有的權利，「唔係為咗自己，而係幫我哋每一個香港人去爭取，但結果令自己鋃鐺入獄」。

2016年旺角騷亂案先後已有3名被告棄保潛逃。梁天琦去年初曾離港到美國哈佛大學進修半年，之後如期回港。因衝擊公民廣場案一度入獄的眾志羅冠聰昨在facebook上撰文表示，去年8月梁天琦回港後曾透露，「在美國所有人都叫他不要回港，他抵着所有人的反對，為自己的未來一錘定音」。

羅冠聰又表示，梁天琦在美期間曾受宗教影響而深刻反思，對於去年尾上映以他為主角的紀錄片《地厚天高》，他不想看，「昔日的豪言壯語使他難堪：歷史是如此難令史書上的人面對」。今年2月，羅冠聰上訴成功獲釋後曾與友人聚會，梁天琦都有到場，而且顯得不安，但他「乖乖的聽完監獄分享和注意事項」，顯示他已有心理準備。

梁天琦與第三被告盧建民一項暴動罪成，兩人還押荔枝角收押所等候判刑。代表盧建民的大律師劉偉聰昨晨到荔枝角收押所探望後表示：「想像吓第一晚（收押所）有幾慣呢？心情可以有幾好？佢係成年人，都擔心同關心家人。」至於梁天琦，記者在場暫未見有他的戰友或是政界人士前來探監。

下一則
羅冠聰：我們會一直等你

羅冠聰：我們會一直等你

出聲譴責暴力係唐唐！記者被打拉埋梁天琦講

陪審員遭偷拍 警：不知規矩非藉口